# 软件质量

<!-- @import " [TOC] " {cmd="toc" depthFrom=2 depthTo=6 orderedList=true} -->

<!-- code_chunk_output -->

1. [软件质量模型](#软件质量模型)
    1. [ISO/IEC 9126](#isoiec-9126)

<!-- /code_chunk_output -->

## 软件质量模型

### ISO/IEC 9126

1. 功能性：与一组功能及其指定的性质存在有关的一组属性，功能是指满足规定或隐含需求的那些功能
    1. 适应性
    1. 准确性
    1. 互用性
    1. 依从性
    1. 安全性
1. 可靠性：与在规定的一段时间内和规定的条件下，软件维持在其性能水平有关的能力
    1. 成熟性
    1. 容错性
    1. 可恢复性
1. 易使用性：由一组规定或隐含的用户对使用所做的个别评价有关的一组属性
    1. 易理解性
    1. 易学性
    1. 易操作性
1. 效率：在规定条件下，软件的性能水平与所用资源量之间的关系有关的软件属性
    1. 时间特性
    1. 资源特性
1. 可维护性：与进行规定的修改所需要的努力有关的一组属性
    1. 易分析性
    1. 易改变性
    1. 稳定性
    1. 易测试性
1. 可移植性：与软件可从某一环境转移到另一环境的能力有关的一组属性
    1. 适应性
    1. 易安装性
    1. 一致性
    1. 易替换性
